[思想實驗] 如果有得比你選擇，你會生活係A國定B國呢？

近排認識左「無知之幕」呢個哲學問題，有感而發，想同各位連登仔做一個思想實驗。

首先介紹下咩叫「無知之幕」。 簡單黎講，大家係未出世之前（唔知自己有冇錢，靚唔靚仔，未來搵幾多錢），一齊建構一個社會。而一無所知既情況下，大家會點安排所有制度呢？

引伸落去，想提出一個簡單既思想實驗。

假設
1) 大家既起步點都係一樣 / 大家都唔知自己既起步點係邊（有錢/冇錢）
2) 物價/樓價：A國與B國相近
3) 收入：A國人- 90% 係1萬5， 10% 係10萬，3% 係100萬
4) 收入 ：B國人- 90% 係3萬，5% 係1萬5，5% 係10萬
5) 稅收： A國flat rate10%；B國 flat rate 40%
6) 醫療教育：A國，全自資，但可問政府借"2里息"既貸款；B國，政府均資助一半

如是者，大家會選擇去邊一個國家生活呢？歡迎大家討論下，再tune下個assumptions都得

補充返：

A國：正評
B國：負評

睇你有冇信心做top 13% 利申有

A&B國有冇得遊行示威, 有冇網絡自由......等?

厘

可唔可以咁講，係絕對自由既社會入面，巴打你有自信做到A國既top 10%，所以會選擇A國？

假設有基本既人權自由

自膠 抄十次
厘 厘 厘 厘 厘 厘 厘 厘 厘 厘

全部都淨係講錢 決定唔到

香港人嘛 巴打有咩因素會影響到你既決定

3) 收入：A國人- 90% 係1萬5， 10% 係10萬，3% 係100萬

冇proofread好，當87%係1萬5啦

90%+10%+3%=103%

假設修正:
1) 大家既起步點都係一樣 / 大家都唔知自己既起步點係邊（有錢/冇錢）
2) 物價/樓價：A國與B國相近
3) 收入：A國人- 87% 係1萬5， 10% 係10萬，3% 係100萬
4) 收入 ：B國人- 90% 係3萬，5% 係1萬5，5% 係10萬
5) 稅收： A國flat rate10%；B國 flat rate 40%
6) 醫療教育：A國，全自資，但可問政府借"2厘息"既貸款；B國，政府均資助一半
7) 人權自由：A國與B國均有基本既 人權自由

自由人權 居住環境 歷史文化 人民質素 職業多樣性

講唔晒咁多

睇下你最唔好運會點
a國最唔好運 抽中一萬五人工 flat rate都係10%
但b國你抽中果5%一萬五人工 仲要收你flat rate 40%
應該都係a國 因為B國抽中果5%同做狗差唔多

屌 改返岩了

假設以上因素都係一樣呢

假設B國大政府，見到你1萬5人工好撚慘，資助你租屋住呢，你既小朋友讀書有全額資助

之前有諗過另一個情況

世界大戰完結嘅當年
A 國，遭受兩粒原子彈襲擊，國君宣佈投降，敵國 C 主導國家憲政改革，失去海外殖民地
B 國，半壁江山受創後宣佈戰勝，取得 A國原有殖民地，原執政黨主導憲政改革

俾你揀會揀邊一國

咁睇福利政策肯定B國
直情唔做野咬老綜仲正

收入可唔可以靠自己改變？如果可以就b

睇漏左原來要出世前揀
但我都係揀a 窮極有個譜
揀b點知做左窮人 交稅都交到死

冇得咬老綜 最多資助你租屋住 你都係要交40%稅

可以既，絕對有向上流既機會